一人N個生活用到既博弈論

「囚徒困局」係人都識唔講啦

第一

如果你去菜場買菜

當你對某種菜的質量、口味等有疑慮時

賣菜的阿姨常會講：“你放心，我一直會係度賣”

這句話其實包含了“博弈論”思想

我賣，你們買，是一個次數無限的重復博弈

我今天騙了你，

你們今后就不會再來我這兒買了

所以我不會騙你

菜的質量、口味肯定沒問題。

而你在聽了阿姨的上述一句話後

常常也會常常也會打消疑慮，買菜回家。

more?

唔識中文？后乜春

1999

:thinking:

冇了?

其實呢個係蜈蚣博弈 囚徒困境係單次嘅博弈

game theory

你組織好先講啦不如

個阿姨講野都可以係 Signal game 黎

冇 payoff 你講乜都得啦

黑人問號？

博弈論係咩都唔知

好心你改走啲殘體改好啲

你嗡乜春